[數學邏輯?]打工仔你知唔知？有13個月糧唔係天大福利

一年有52個星期！
為甚麼會這樣說呢？原因十分簡單，我們每個月都有4個星期，一年就共有48個星期。說到這裡大家都可能發現了問題了，因為一年共有52個星期呀！52個星期減48個星期等於4個星期，亦即是1個月呀，所以年尾出花紅是13個月的薪水，根本是你這一年來的應得的薪金。

我想問上面講既野係咪岩, 點解我睇落硬係覺得有d問題

補link

香港勞工不嬲世界級低賤

每月得28日??

你份糧係”月”薪
但係從來無人講過一個月等於四個禮拜
一個月從來都係一個比較模糊 (或者有彈性啦)既概念

何況四個禮拜只係得28日
你諗下點會合理

如果一篇咁既文就咁容易混淆你，小心墮入騙案

不如試下365除7先喇

咁點解一年無13個月

除完7 見到個數 再睇返篇文個48
然後自己諗下make唔make sense

咁即係你一個月時薪高d，一個月時薪低d?
咁我2月請一日病假係咪抵過8月請一日？

On9 我個個月基本都兩日病假起
一年最少放廿四日病假
咁即係一個月唔使做都有人工

一開始西方出糧係用周薪，而一年係有52個星期所以會出52次糧
後黎轉左每個月出一次糧，而每次4個星期咁出（方便計數）
但咁既情況下就會出少左4星期既糧，所以係年尾係會出2個月糧

咁有個月你返5個星期 ，有個月返4個星期 ，同樣人工。你係未覺得好正常

點解唔會用日數去計？

假設人工係出比一個月三十日嘅自然日，咁一年落嚟都只係誤差5,6日，點解要出成個月

反而我查wiki話十三個月糧係來自西方國家派Christmas bonus嘅習慣喎